自己睇

炮火聲從鎮上不遠處傳來，不時有直升機和戰機從鎮上飛過，街頭上不時有裝滿士兵的運輸車經過，全副武裝的士兵在街上站崗，指揮經過的車隊。鎮內到處都是風雨欲來，大戰隨時降臨的境像。
與這些如臨大敵的軍人相比，平民百姓的表現卻大相徑庭。街上行人依舊，商販照常營業，巴士如常運作，家長一如既往帶著子女上學。來到這裡已有七個月的我對此已見怪不怪。
單從以上的敍述，相信如果在這裡遇到故知的話，他必會問我隻身一人，為何我會到此地來，我會回答：「因為工作。」
他又會問：「甚麽工作會把你帶到這裡來，你是戰地記者嗎？」
我會回答：「不是，我是一位教書先生，本地人一般稱我為英文先生。」
自上世紀五十年代，這個國家便長期處於戰爭狀態，雖然有停戰協議讓人民得以安居樂業，在戰火中變成殘垣敗瓦的城市得以重建，經濟能飛速發展，但來自鄰國的威脅始終存在，使這面積細小的國家有一支異常龐大的軍隊。
相信有一些熟悉這個國䆥歷史的讀者已經知道我身處何地了，而我深信有更多的讀者都曾經到過這裡旅遊，畢竟這裡是旅遊和購物的聖地，這個國䆥的名字叫南韓。
或許我應先跟各位讀者介紹一下自己，筆者是加拿大人，在大學時主修歷史和西方古典文學（即拉丁文和古希獵文），大學畢業後本想繼續深造，無奈事與願違，生不逢時，人民學科被削資和人民學科系教授的職位裁減，令很多有志於學士生涯的同道都感到心灰意冷，我的恩師亦對我説：「如果你還有志於學士生涯，我現在就幫你寫推薦信，但我更希望你有一個週詳的計劃，謀定而後動，待時機到來，到時再進修還不遲，不要因為一個學位而傾家蕩產，到頭來後悔一生。」
我對恩師的話想過千遍萬遍，最終決定先找工作，靜待合適的時機到來。但由於在學時專注學業，沒怎麽工作，所以閱歷甚淺，很難找到工作。
在這期間，我找到一個替南韓政府聘請外國英文教師的組織，我記起在年前時曾在一個大學招聘會上見過有關這個組織，它是南韓政府的官方機構。在心思熟慮，衡量得失後，我便毅然遞上伸請表格，然後便被取錄。
就這樣，我告別了家人、恩師和朋友，離鄉別井，來到了這個陌生的國度。經過短暫的訓練後，便來到這個名叫楊口的小鎮。
起初得知被委派到此地，我也有一點害怕。楊口離南北韓接壤的邊界不足三十公里，要是戰火再次爆發，楊口必然首當其衝。士兵演習的炮火聲和大量軍車的出入，時常提醒我韓國是一個會隨時陷入戰亂的國家。
話雖如此，我卻非常享受這裡的生活，如果有機會的話，我會跟各位讀者分享一些這裡的生活趣聞。

我唔撚睇你老尾

too long